# Домашнее задание к занятию "5. Оркестрация кластером Docker контейнеров на примере Docker Swarm"

## Задача 1

Дайте письменые ответы на следующие вопросы:

- В чём отличие режимов работы сервисов в Docker Swarm кластере: replication и global?

> Global означает, что данный сервис будет запущен ровно в одном экземпляре на всех возможных нодах. Replicated означает, что n-ое кол-во контейнеров для данного сервиса будет запущено на всех доступных нодах.

- Какой алгоритм выбора лидера используется в Docker Swarm кластере?

> Используется алгоритм поддержания распределённого консенсуса Raft

- Что такое Overlay Network?

> Overlay-сеть создает подсеть, которую могут использовать контейнеры в разных хостах swarm-кластера. Контейнеры на разных физических хостах могут обмениваться данными по overlay-сети (если все они прикреплены к одной сети).

## Задача 2

Создать ваш первый Docker Swarm кластер в Яндекс.Облаке

Для получения зачета, вам необходимо предоставить скриншот из терминала (консоли), с выводом команды:
```
docker node ls
```

> Скрин терминала
<p align="center">
  <img src="./assets/docker_node_ls.png">
</p>

## Задача 3

Создать ваш первый, готовый к боевой эксплуатации кластер мониторинга, состоящий из стека микросервисов.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить скриншот из терминала (консоли), с выводом команды:
```
docker service ls
```

> Скрин терминала
<p align="center">
  <img src="./assets/docker_service_ls.png">
</p>

## Задача 4 (*)

Выполнить на лидере Docker Swarm кластера команду (указанную ниже) и дать письменное описание её функционала, что она делает и зачем она нужна:
```
# см.документацию: https://docs.docker.com/engine/swarm/swarm_manager_locking/
docker swarm update --autolock=true
```

> Блокировка нужна для защиты ключа шифрования. При перезапуске Docker в память каждого управляющего узла загружается как ключ TLS, используемый для шифрования связи между узлами swarm, так и ключ, используемый для шифрования и расшифровки журналов Raft на диске. Docker может защитить общий ключ TLS и ключ используемый для шифрования журналов Raft, предоставив управление им и ручной разблокировкой узлов пользователю.

> Пример использования:
<p align="center">
  <img src="./assets/docker_swarm_unlock.png">
</p>